<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CroppingPlan>
    <Farm> 
        <Name>Saarenpaa</Name>
        <Address>Iisalmi</Address>
        <Enterprise>BackwardBrewery</Enterprise>
        <Description>Tilan perustietojen käsittely (s14)
            Tilan perustietojen käsittely tapahtuu toiminnolla Perustiedot/Tilan perustiedot. 
            Ensimmäisellä välilehdellä käsitellään maatilan perustiedot. 
            Toisella välilehdellä ovat tukien laskentaan vaikuttavat tiedot. 
            Kolmannella välilehdellä ovat ravinnelaskennan perusteet. Neljännellä välilehdellä 
            ovat vanhan järjestelmän asetukset (vuodet 2000-2006). 
            Ohjelman miniversio ei sisällä Tukitiedot-välilehteä</Description>
    </Farm>
    <Land>
        <Name>Salmijarvi</Name>
        <Acreage>500</Acreage>
        <Location>Suontaka</Location>
        <Field>
            <Location>SuontakaRinne</Location>
            <Lenght>50</Lenght>
            <Breath>25</Breath>
            <Shape>Oval</Shape>
            <Area>50</Area>
            <FieldStatus>
                <Status>good</Status>
                <Characteristics>sand and low ph</Characteristics>
            </FieldStatus>
            <PlannedFieldStatus>
                <Period>Q2</Period>
                <Value>10000</Value>
            </PlannedFieldStatus>
            <ObservedFieldStatus>
                <Time>Q2</Time>
                <Value>10000</Value>
            </ObservedFieldStatus>
            <Crop type="barley">
                <CropDescription>Viljeltävät kasvit ja lajikkeet (s16)
                    Tällä näytöllä määritellään tilalla viljeltävät kasvilajit ja lajikkeet. 
                    Tällä tavalla saadaan kasvinvalintanäytöllä olevat kasvinvalintalistat ja 
                    lajikelistat lyhyemmiksi ja siten helpommiksi ja nopeammaksi käyttää. 
                    Yleensä kannattaa ottaa ensin kaikki kasvit ja lajikkeet pois käytöstä 
                    painikkeella Poista kaikki lajikkeet ja kasvit käytöstä. 
                    Sen jälkeen puumaisessa rakenteessa rastitetaan ne kasvit ja lajikkeet, 
                    joita tilalla käytetään. 
                    Etsi lajike -painikkeella voidaan hakea lajike esille nimen perusteella.</CropDescription>
                <SeedVariety>Peltotuki-ohjelma sisältää kattavan rekisterin markkinoilla olevista 
                    siemenlajikkeista. (s.16)Tarvittaessa käyttäjä voi lisätä uuden lajikkeen rekisteriin 
                    esim. jos se on niin uusi, ettei ohjelma vielä tunne sitä. Lisäys suoritetaan 
                    siten, että ensin näytön vasemmanpuoleisesta osasta valitaan kasvi, 
                    johon lajike halutaan lisätä. Tämän jälkeen pääruudun yläreunassa näkyvän 
                    painikepalkin Lisää uusi-painikkeella ( painikkeessa) luodaan tyhjä lomake 
                    lajikkeen tietojen antamiseksi. Lajikkeen nimeä napsauttamalla voidaan 
                    Muokkaus-välilehdellä muuttaa lajikkeen kylvötiheystietoja, 1000 siemenen painoa, 
                    itävyysprosenttia sekä siemenen hintaa. Lajikkeelle on myös määritelty 
                    Ph-luokkavaatimus, jota voidaan tarvittaessa muuttaa. Huom! Ph-luokka tarkoittaa 
                    viljavuusluokkaa, ei suoraan Ph-arvoa. Normisato tarkoittaa lajikkeelle 
                    tyypillistä satotasoa, joka tulee ehdotuksena lohkon kasvinvalinassa. 
                    Omat viljelykokemukset-kenttään voidaan kirjoittaa talteen mm. omia 
                    kokemuksia tästä lajikkeesta. Jos tilalla käytetään ravinteita sisältävää ns. 
                    iSeed-siementä, rastitetaan kohta iSeed-siemen. Tällöin ohjelma laskee 
                    siemenessä olevan fosforin ja kaliumin määrän lannoitustapahtumien lisäksi. 
                    Huom! ohjelma ei automaattisesti päivitä olemassa olevia siementapahtumia 
                    lohkoilla iSeed-siemenen ravinnemäärillä, vaan käyttäjän täytyy käydä 
                    Lohkotietojen käsittelyn Suunnittelu- tai Toteutunut-välilehdellä, 
                    valita siementapahtuma ja painaa Muuta-painiketta. Ominaisuudet-välilehdellä 
                    on useimmista lajikkeista jalostajan tai markkinoijan antamia ominaisuustietoja. 
                    Ominaisuustietoja ei ole ohjelman miniversiossa.</SeedVariety>
                <Fertilizer>Lannoitteet (s17)
                    Peltotuki Pro sisältää tiedot mm. Yaran lannoitteista. Muokkaus-kielekkeellä 
                    voidaan muuttaa lannoitteen tonnihintaa. Omat käyttökokemukset -kohtaan voidaan 
                    kirjata ylös lisätietoja lannoitteesta. Ohjelmassa valmiina olevien lannoitteiden 
                    ravinnetietoja käyttäjä ei pääse muuttamaan. Normaalisti ohjelma näyttää 
                    valmistajan/markkinoijan nykyisessä valikoimassa olevat lannoitteet. 
                    Jos tarvitaan jotain erikoisempaa tai vanhempaa lannoitetta, otetaan rasti 
                    pois kohdasta Näytä nykyvalikoima. Tämä valinta vaikuttaa vain tämän näytön 
                    näkymään, ei lannoitteiden käytössä-merkintöihin. Jos ohjelmasta ei löydy 
                    itsellä käytössä olevaa lannoitetta, voidaan lannoitteisiin OMA1, OMA2, OMA3 
                    ja OMA4 antaa itse ravinnetiedot. Viljelysuunnitelmaa tehtäessä valintalistoille 
                    tulevat näkyviin vain ne lannoitteet, jotka on tällä näytöllä merkitty käytössä 
                    oleviksi. Jos lannoite on merkitty soveltuvaksi perunalle, tulevat ainoastaan 
                    nämä lannoitteet valintalistoille kasvin ollessa peruna. Vastaavasti, jos 
                    lannoite merkitty soveltuvaksi sokerijuurikkaalle. Hivenlannoite-merkinnällä 
                    olevat lannoitteet ovat käytettävissä hivenlannoitus-tapahtumissa.
                </Fertilizer>
                <Protectant>Kasvinsuojeluaineet (s19)
                    Ohjelmassa on Eviran (Elintarviketurvallisuusvirasto) ylläpitämää 
                    kasvinsuojeluainerekisteriä vastaava tietokanta torjunta-aineista. 
                    Eviran aineiden lisäksi ohjelmassa ovat mukana mm. kiinniteaineet, jotka eivät 
                    tarvitse rekisteröintilupaa. HUOM! Ohjelmaan on pyritty ottamaan ohjelman 
                    tekohetkellä voimassa olevat Eviran tiedot sellaisenaan, mm. valmisteen nimi 
                    ja rajoitukset. Softsalo Oy tai ohjelman tekijät eivät kuitenkaan vastaa 
                    tietojen oikeellisuudesta. Käyttäjä voi vapaasti muuttaa aineiden 
                    käyttörajoitustietoja. Aineet näkyvät puumaisessa rakenteessa aineiden 
                    käyttötarkoituksen mukaisesti ryhmiteltynä. Etsi valmiste -painikkeella 
                    voidaan ainetta etsiä valmisteen nimellä.</Protectant>
                <CroppingMethod>
                    <Method>distributed</Method>
                    <Operations>sticking</Operations>
                    <ImplementationPeriod>Q4</ImplementationPeriod>            
                </CroppingMethod>
                <CropStatus>
                    <Status>good</Status>
                    <Characteristics>dimm</Characteristics>               
                </CropStatus>
                <PlannedCropStatus>
                    <Period>Q2</Period>
                    <Value>10000</Value>
                </PlannedCropStatus>
                <ObservedCropStatus>
                    <Time>Q2</Time>
                    <Value>10000</Value>
                </ObservedCropStatus>
                <Operation type="fertilation">
                    <WorkMethod></WorkMethod>
                    <PlannedOperation period="Q3" duration="3">
                        Käytettävät tapahtumalajit (s15)
                        Tällä näytöllä määritellään ne tapahtumalajit, jotka halutaan olevan käytössä tehtäessä viljelysuunnitelmaa ja 
                        lohkokohtaista kirjanpitoa. Samalla voidaan määritellä oletusyksikkö tapahtumalle, 
                        oletusmäärä, oletushinta,kysytäänkö säätötietoja tapahtuman tallennuksen yhteydessä sekä näytetäänkö tapahtuma karttaohjelmassa. Tuloste-sarakkeessa voidaan valita tapahtumalajit, 
                        jotka halutaan kylvö- ja lannoitustapahtumat -tulosteeseen.
                    </PlannedOperation>
                    <ImplementedOperation period="Q4" duration="4"></ImplementedOperation>
                </Operation>
            </Crop>       
        </Field>   
    </Land>
    <Comment>Tiedot kerätty dokumentista: </Comment>
</CroppingPlan>